總統、防長、參議員成目標 毒郵件襲華府

2018年10月04日

總統、防長、參議員成目標
毒郵件襲華府

總統特朗普亦接到可疑信件，但特工處強調問題郵件無流入白宮。

美國發生連環毒郵件案，繼總統特朗普接到可疑信件後，國防部長馬蒂斯（Jim Mattis）及海軍作戰部長理查森（John Richardson）也收到相信含有劇毒蓖麻的郵件。另外，聯邦參議員克魯茲（Ted Cruz）的辦公室，前天有兩名職員接觸到包裹內藏的白色粉末後感到不適要送院。

連串問題郵件始於周一，負責白宮保安的美國特工處截獲一封寄給特朗普的可疑信件，正聯同其他執法機關進行調查，但特工處強調特朗普和白宮都沒有受到威脅，指相關信件「並非在白宮截獲，也從未進入過白宮」。

辦公室一度疏散30分鐘

同日，美國國防部的郵件處理中心探測到兩個可疑包裹，初步檢測對蓖麻毒素呈陽性反應，收件人分別是馬蒂斯及理查森，前者目前正身處歐洲訪問。

美軍保安局已經隔離中心當日收到的所有郵件，強調沒有可疑包裹流入附近的五角大樓，事件亦沒有對五角大樓人員構成威脅。

五角大樓將案件轉交聯邦調查局（FBI）跟進，美國有線新聞網絡（CNN）引述參與調查的聯邦執法人員報道，當局懷疑白宮和五角大樓收到的問題郵件有關連，另外有消息人士透露，兩封毒郵件的地址均是由潦草手寫。

至於克魯茲位於德州侯斯頓市的鳳凰大廈九樓的辦公室前日接到可疑包裹後，消防一度疏散九樓全層30分鐘，並將兩名曾暴露於白色粉末的職員送院，當局正等待樣本的化驗結果。

IS支持者曾煽動播毒

這一輪毒郵件令人聯想到美國在2001年911恐怖襲擊不久，全國發生過多宗可致命的炭疽菌郵件，造成至少五人死亡，輿論起初將矛頭指向發動911襲擊的恐怖組織阿蓋德，但FBI相信源頭是本土恐怖主義，可是多年來始終未能破案。

正因為當年炭疽郵件肆虐，美國主要政府機構都會對所有收到的郵件進行生化物檢測，美軍郵件處理中心的職員更會穿上防生化武器的保護袍工作。

寄去美國國防部的蓖麻毒素是由蓖麻子提煉而成，少量已足以致命。今年6月美國司法部起訴威斯康辛州一名女子，控告她在網上支持恐怖組織伊斯蘭國（IS），煽動其他人製造蓖麻和在政府機關或水塘播毒。同月，德國政府粉碎了IS恐怖分子試圖在當地策動蓖麻襲擊的陰謀。

美聯社/美國有線新聞網絡

下一則
下一則
暗殺武器 0.2毫克蓖麻毒素可奪命

jesse

睇黎中国同IS合作緊

Ip都唔洗check

亮劍？

我個嗅覺好似聞得出係邊個國家做

厲害了